<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-10-22T15:03:18+02:00</updated><id>https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/feed.xml</id><title type="html">Ça ressemble à du fake</title><subtitle>Ingrédients : 100% issus d'informations presque fausses</subtitle><entry><title type="html">Tempête de neige - Accident à Leningradskaya oblast’ en Russie : solution pas-à-pas</title><link href="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-russia/" rel="alternate" type="text/html" title="Tempête de neige - Accident à Leningradskaya oblast’ en Russie : solution pas-à-pas" /><published>2021-09-25T00:00:00+02:00</published><updated>2021-09-25T00:00:00+02:00</updated><id>https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-russia</id><content type="html" xml:base="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-russia/">&lt;p&gt;Dans cette mission, qui se déroule dans le froid de l’oblast de Leningrad, il va falloir être particulièrement rapide pour éviter que les victimes ne tombent en hypothermie. Et il faudra aussi faire attention en traversant la route, avec pour couronner le tout, une visibilité très réduite due au brouillard à couper au couteau. Bref pas mal de stress au programme!&lt;/p&gt;

&lt;!-- PUB --&gt;

&lt;h4 id=&quot;astuces-de-la-mission&quot;&gt;Astuces de la mission&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En résumé, comme le temps est compté, il est important de gagner toutes les secondes que l’on peut. Veillez donc à maintenir la touche majuscule (par défaut) pour courir lors de vos déplacements, à justement bien les organiser, et à éviter les gestes inutiles. Voyons maintenant les détails !&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;solution-détaillée&quot;&gt;Solution détaillée&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;récupérer-le-téléphone-et-couper-le-contact&quot;&gt;Récupérer le téléphone (et couper le contact)&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Au début de la mission, ne perdez pas de temps à utiliser votre téléphone, il se fonctionne pas sur le réseau local. Sortez donc de votre voiture, et courrez dans la direction d’où vous venez, regardez à droite et à gauche, et s’il n’y a pas de voitures, traversez et atteignez la voiture bleue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le téléphone de la victime s’y trouvera lorsque vous ouvrirez la porte passager. Utilisez-le et ensuite profitez que vous soyez sur place pour couper le contact du pick-up.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prenez soin de refermer la porte de la voiture, ça évitera que l’a victime entre trop vite en hypothermie.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;poser-le-triangle-de-présignalisation&quot;&gt;Poser le triangle de présignalisation&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Retournez à votre voiture en traversant prudemment (je vous aurai prévenu). Récupérez la trousse de secours en premier (à gauche dans le coffre), puis prenez le triangle de présignalisation (à droite). &lt;strong&gt;Récupérer la trousse de secours maintenant vous fera gagner de précieuses secondes en évitant de vous faire revenir à votre voiture quand vous en aurez besoin.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sortez maintenant de votre voiture et maintenant sur la droite pour poser le triangle sur la voie (attention en traversant!). Puis revenez à votre voiture et continuez vers l’aire de repos.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;dégager-les-débris-autour-de-la-voiture-rouge&quot;&gt;Dégager les débris autour de la voiture rouge&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est que maintenant que vous pouvez dégager les débris autour de la voiture rouge. Rendez-vous donc côté conducteur pour sortir les planches au fur et à mesure, jusqu’à ce que la porte conducteur puisse s’ouvrir. Il est inutile de faire le tour de la voiture pour chercher à dégager le reste.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;entrer-dans-la-voiture-pour-couper-le-contact-et-faire-le-bilan-du-conducteur-et-de-la-passagère&quot;&gt;Entrer dans la voiture pour couper le contact et faire le bilan du conducteur et de la passagère&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Une fois le contact coupé, et la conscience du conducteur vérifiée, il faut alors détacher la ceinture pour libérer les voies aériennes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois le bilan du conducteur effectué, sortez du véhicule, mais avant de refermer la porte, ouvrez la vitre passager, cela vous permettra d’accéder à la victime côté passager. Effectuez alors le bilan de la passagère à travers la vitre ouverte (penser à défaire la ceinture pour dégager les voies aériennes).&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;alternative--refermer-la-vitre-passager&quot;&gt;Alternative : refermer la vitre passager&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Comme la victime la plus délicate s’avère être la passagère, sa ligne de vie diminue donc très rapidement. La mission devient beaucoup plus facile si on protège cette victime du froid : sa ligne de vie diminue bien plus lentement ce qui nous laisse de la marge pour terminer la mission. Par conséquent, une fois que vous avez fait le bilan de la passagère, retournez côté conducteur pour fermer la vitre passager puis refermez la porte conducteur.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;envoyer-sa-position-aux-secours&quot;&gt;Envoyer sa position aux secours&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Pour gagner du temps, avant d’aller faire le bilan de la victime dans le pick-up bleu, retournez à votre voiture, entrez dedans, puis allumez la navigation satellite au centre du tableau de bord pour communiquer votre position aux secours. Ensuite reprenez votre route vers le pick-up bleu en traversant prudemment puisque le trafic continue.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;faire-le-bilan-du-conducteur-du-pick-up-bleu&quot;&gt;Faire le bilan du conducteur du pick-up bleu&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Entrez dans le véhicule par la porte passager, puis faites le bilan de son conducteur, en veillant à détacher la ceinture juste après l’avoir secoué doucement par l’épaule. Quand vous aurez signalé la plaie au crane, les secours vous indiqueront de lui faire un bandage.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;soigner-la-plaie-à-la-tête-du-conducteur-du-pick-up-bleu&quot;&gt;Soigner la plaie à la tête du conducteur du pick-up bleu&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Sortez alors du véhicule, puis cliquez sur le conducteur pour le sortir à son tour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois la victime allongée, prodiguez les premier secours grâce à la trousse de secours que vous avez déjà prise. Enfilez les gants, puis prenez la bandage et appliquez le sur sa tête. On vous demande maintenant de mettre la victime à l’abris du froid dans votre véhicule.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;amener-le-conducteur-dans-votre-voiture&quot;&gt;Amener le conducteur dans votre voiture&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Portez alors la victime. Vos mouvements sont beaucoup plus lents. Tout en avançant pour ne pas perdre de temps, regardez bien la route au loin à votre gauche, engagez-vous s’il n’y a pas de voiture, puis regardez à droite au loin et continuez si la voie est libre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;déposer-le-conducteur-dans-votre-voiture&quot;&gt;Déposer le conducteur dans votre voiture&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Une fois proche de votre voiture, fermez le coffre (ce sera fait), puis ouvrez la porte arrière côté passager et déposez la victime. Fermez ensuite toutes les portes (et le coffre s’il est encore ouvert, comme dans la vidéo).&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;mettre-le-couple-à-labris-du-froid&quot;&gt;Mettre le couple à l’abris du froid&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Retournez à la voiture rouge, puis ouvrez la porte conducteur et fermez la vitre passager. Refermez ensuite la porte conducteur et retournez à l’abris dans votre voiture.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;se-mettre-à-labris-dans-sa-voiture&quot;&gt;Se mettre à l’abris dans sa voiture&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Entrez dans votre voiture, fermez la porte, puis cliquez sur le sommet du volant pour attendre les secours.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;reconstitution-des-événements&quot;&gt;Reconstitution des événements&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Voici les six indices à dénicher :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Marques de dérapage entre votre voiture et la voiture rouge.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Débris de l’aire de repos à l’avant du véhicule rouge.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marques de dérapage (à deux reprises) au mileu de la route en allant vers le pick-up bleu.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Débris toujours sur la route.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marques de dérapage en s’approchant encore du pick-up bleu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;solution-pas-à-pas-en-vidéo-aka-walkthrough-&quot;&gt;Solution pas-à-pas en vidéo (aka walkthrough 😉)&lt;/h4&gt;

&lt;iframe width=&quot;1138&quot; height=&quot;711&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/EHkKCZKnbXo&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name>anatole</name></author><category term="jeu vidéo" /><category term="premiers secours" /><category term="accident" /><category term="secourisme" /><summary type="html">Dans cette mission, qui se déroule dans le froid de l’oblast de Leningrad, il va falloir être particulièrement rapide pour éviter que les victimes ne tombent en hypothermie. Et il faudra aussi faire attention en traversant la route, avec pour couronner le tout, une visibilité très réduite due au brouillard à couper au couteau. Bref pas mal de stress au programme!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/accident-russia.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/accident-russia.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Incident ferroviaire en République Tchèque : solution pas-à-pas</title><link href="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-tchec-republic/" rel="alternate" type="text/html" title="Incident ferroviaire en République Tchèque : solution pas-à-pas" /><published>2021-09-25T00:00:00+02:00</published><updated>2021-09-25T00:00:00+02:00</updated><id>https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-tchec-republic</id><content type="html" xml:base="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-tchec-republic/">&lt;p&gt;Cette mission qui clôture à ce jour la série d’accidents se déroule en République Tchèque et met en jeu un collision entre un train et un une fourgonnette. Elle est apparue avec la mise-à-jour du 21 septembre.&lt;/p&gt;

&lt;!-- PUB --&gt;

&lt;h4 id=&quot;astuces-de-la-mission&quot;&gt;Astuces de la mission&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cette mission est plutôt tranquille, sans gros stress. Il y a quelques étapes un peu plus coriaces que les autres qui sont détaillées ci-dessous.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;éteindre-le-feu-par-la-droite&quot;&gt;Éteindre le feu par la droite&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Le feu dans la fourgonnette est le problème majeur à vite résoudre. Il faut donc se munir de l’extincteur présent dans sa voiture et attaquer le feu par le côté droit du véhicule accidenté (côté passager). Bizarrement, si on attaque le feu par la gauche du fourgon, en utilisant d’abord l’extincteur du fourgon, le feu ne s’éteint pas, même quand on fait le tour du véhicule.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;appeler-les-secours-par-radio&quot;&gt;Appeler les secours par radio&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Votre téléphone n’a plus de batterie. Pour appeler les secours, vous allez donc utiliser la radio présente dans le poste de conduite de la locomotive.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;prendre-la-trousse-de-secours&quot;&gt;Prendre la trousse de secours&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Comme toujours, quand vous récupérez le triangle de présignalisation, profitez-en pour prendre la trousse de secours juste avant (sinon vous vous retrouvez comme moi, coincé dans la cabine, sans pouvoir enjamber la victime et en devant sortir de l’autre côté de la locomotive pour retrouver ma voiture et prendre la trousse!).&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;soccuper-de-la-victime-qui-sest-étouffée&quot;&gt;S’occuper de la victime qui s’est étouffée&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Les instructions qui apparaissent à l’écran vous indique de vous “occuper en priorité de la victime dans le véhicule”. Cependant, contrairement à ce qui est indiqué, le scénario veut que vous vous occupiez du second conducteur, en arrêt respiratoire. Inutile donc de courir jusqu’au fourgon, il faut d’abord s’occuper du second conducteur allongé sur le sol, pour débloquer le scénario.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;reconstitution-des-événements&quot;&gt;Reconstitution des événements&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Voici les quatre indices à dénicher:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Deux indices se trouvent dans la cabine de conduite de la locomotive: le sandwich entamé par le second conducteur, et le sang sur la console.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un impact dû à la collision avec le train se trouve sur la flanc droit du fourgon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un fusible dans le poste d’aiguillage qui est situé après le passage-à-niveau, dans une petite maisonnette blanche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;solution-pas-à-pas-en-vidéo-aka-walkthrough-&quot;&gt;Solution pas-à-pas en vidéo (aka walkthrough 😉)&lt;/h4&gt;

&lt;iframe width=&quot;1138&quot; height=&quot;711&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ZiedQUFM_uU&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name>anatole</name></author><category term="jeu vidéo" /><category term="premiers secours" /><category term="accident" /><category term="secourisme" /><summary type="html">Cette mission qui clôture à ce jour la série d’accidents se déroule en République Tchèque et met en jeu un collision entre un train et un une fourgonnette. Elle est apparue avec la mise-à-jour du 21 septembre.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/Accident-Republique-Tcheque.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/Accident-Republique-Tcheque.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Accident - 3 astuces indispensables à connaître</title><link href="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-the-game-astuces/" rel="alternate" type="text/html" title="Accident - 3 astuces indispensables à connaître" /><published>2021-09-22T00:00:00+02:00</published><updated>2021-09-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-the-game-astuces</id><content type="html" xml:base="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-the-game-astuces/">&lt;p&gt;Voici une liste d’astuce pour le jeu &lt;em&gt;Accident&lt;/em&gt; présenté précédemment. Vous êtes peut-être passé(e) à côté, et avez alors abandonné ce jeu à cause d’une trop grande difficulté. Avec ces quelques astuces, vous n’aurez plus de problème pour finir le jeu sans même regarder la solution!&lt;/p&gt;

&lt;!-- Pub --&gt;

&lt;p&gt;1) Savoir quand un indice est bien placé chronologiquement&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans la partie enquête du jeu, lorsque vous replacez les indice dans l’ordre chronologique, notez le son &lt;sup id=&quot;fnref:1&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; qui vous indique quand l’indice est bien à sa place. Trouver le son dans l’ordinateur&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Toujours prendre la trousse de secours dès qu’on la voit&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque vous prenez le triangle de présignalisation ou l’extincteur dans votre coffre, profitez-en pour prendre aussi la trousse de secours. Elle se range dans votre inventaire, et vous l’aurez donc tout de suite disponible quand vous rencontrerez une victime qui en aura besoin, sans avoir à retourner à votre véhicule. Vous gagnerez ainsi de précieuses secondes, et en fonction des missions, ça pourra être décisif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) Se remettre de ses émotions dans la partie enquête&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La partie d’investigation (rassembler les indices et retrouver la chronologie de l’accident) est intéressante car elle permet de gentiment se remettre du stress de la mission de premiers secours, grâce au calme qu’elle procure. Il n’y a plus de danger, vous pouvez profiter de l’environnement sonore et visuel plutôt bien détaillé!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;footnotes&quot; role=&quot;doc-endnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;audio src=&quot;/assets/sounds/accident-correct-position.mp3&quot; controls=&quot;&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>anatole</name></author><category term="jeu vidéo" /><category term="premiers secours" /><category term="accident" /><category term="secourisme" /><category term="astuces" /><summary type="html">Voici une liste d’astuce pour le jeu Accident présenté précédemment. Vous êtes peut-être passé(e) à côté, et avez alors abandonné ce jeu à cause d’une trop grande difficulté. Avec ces quelques astuces, vous n’aurez plus de problème pour finir le jeu sans même regarder la solution!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/accident-astuces.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/accident-astuces.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Cette chose qu’on devrait regarder plus souvent avant de prendre le volant</title><link href="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-the-game/" rel="alternate" type="text/html" title="Cette chose qu’on devrait regarder plus souvent avant de prendre le volant" /><published>2021-09-21T00:00:00+02:00</published><updated>2021-09-21T00:00:00+02:00</updated><id>https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-the-game</id><content type="html" xml:base="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/accident-the-game/">&lt;p&gt;Vous vous sentez l’étoffe d’un bon Samaritain ? Alors le jeu vidéo &lt;em&gt;Accident&lt;/em&gt; -édité par &lt;em&gt;Duality Games&lt;/em&gt; et qui sort sur la plateforme &lt;em&gt;Steam&lt;/em&gt; tout juste aujourd’hui- &lt;sup id=&quot;fnref:0&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:0&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; risque de vous plaire et de vous faire passer de bonnes heures devant l’écran (⚠️ mais pas des semaines ⚠️).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;présentation-du-jeu-accident&quot;&gt;Présentation du jeu Accident&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Officiellement, vous incarnez un(e) journaliste qui enquête sur des cas non résolus d’accidents arrivés par le passé. Par je ne sais quel principe méta-physique &lt;sup id=&quot;fnref:1&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; vous vous retrouvez ensuite au cœur de ces accidents et vous devez alors porter secours aux différentes victimes. Une fois les victimes secourues, vous ramasserez les indices présents sur les lieux et reconstituerez le scénario de l’accident. Mais trêve de mots, et passons aux images!&lt;/p&gt;

&lt;!-- Pub --&gt;

&lt;html&gt;
&lt;iframe width=&quot;910&quot; height=&quot;511&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TWAQ0OBkEfc&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/html&gt;

&lt;h4 id=&quot;à-qui-est-il-destiné-&quot;&gt;À qui est-il destiné ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Maintenant que vous avez vu à quoi ressemble le jeu, voyons quel public peut y jouer. Mais avant cela, soyez conscient(e) que des images potentiellement choquantes &lt;sup id=&quot;fnref:1bis&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1bis&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; font partie intégrante du jeu. Ainsi, un avertissement au lancement du jeu annonce la couleur : &lt;em&gt;ce jeu contient des scènes sanglantes&lt;/em&gt;. Vous êtes prévenus !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faudra donc s’assurer de la compatibilité du contenu avec la sensibilité du joueur, notamment si c’est un enfant (et le cas échéant peut-être l’accompagner).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, si l’enfant est motivé et manipule déjà la souris, on peut lui confier le jeu sans problème à partir de 9 ans, pour lui inculquer les bons réflexes à adopter en cas d’accidents.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quel-matériel-est-nécessaire-pour-y-jouer-confortablement-&quot;&gt;Quel matériel est nécessaire pour y jouer confortablement ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Commençons par les besoins en processeur central et mémoire vive. L’éditeur recommande un Intel Core i7-6700 @ 3,40 GHz (4 CPUs) avec 8 GB RAM, une carte graphique NVidia GeForce GTX 1060 6GB, pour jouer de manière optimale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans les faits, le jeu a été utilisé (sous Linux) sur un ordinateur équipé d’un processeur datant de 2011 (core i7 2700k) et de 12 GO de mémoire vive. Il s’est révélé fluide. Donc de ce côté là, les besoins ne sont pas immenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cependant, pour profiter de la beauté des graphismes et bien s’immerger dans les différentes scènes, ce matériel doit être plutôt bien épaulé. Ainsi chez Nvidia, une &lt;em&gt;GTX 1660 super&lt;/em&gt; offre encore de belles saccades et les déplacements sont parfois longs avec les détails au maximum. Étonnant alors que l’éditeur recommande un &lt;em&gt;GTX 1060&lt;/em&gt; &lt;sup id=&quot;fnref:1ter&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1ter&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. &lt;strong&gt;Par contre une RTX 3070 offre une excellente fluidité et l’immersion est encore plus poignante.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Côté espace disque, comme souvent avec les jeux qui utilisent des graphismes haute-définition, votre disque sera amputé de plusieurs dizaines de GO (ici 18 GO)! Il faudra bien sûr télécharger tout ça, donc prévoyez une bonne connexion (fibre, 4G ou mieux), ou armez-vous de patience 🐌!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;verdict&quot;&gt;Verdict&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vous l’aurez compris, je n’ai pas bien saisi l’histoire du casque de réalité virtuelle qui permet d’intervenir sur des accidents dans le passé. Si on laisse cet aspect de côté et qu’on se téléporte sur les lieux d’un accident où l’on devient le primo-intervenant, alors on se prend vite au jeu et on s’éclate! La version finale a été ici utilisée.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;des-actions-à-répéter-sans-lassitude&quot;&gt;Des actions à répéter… sans lassitude&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;On s’éclate, malgré la répétition des actions &lt;sup id=&quot;fnref:2&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:2&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; à effectuer au travers des différentes scènes d’accidents. Car le jeu n’est en rien monotone et devient palpitant lorsqu’il faut trouver l’action à mener pour sauver la vie des victimes.   On s’immerge avec joie (et un peu de stress parfois) dans cette atmosphère réaliste.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;du-réalisme-et-de-la-logique&quot;&gt;Du réalisme et de la logique&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Et en parlant de réalisme, les actions de secours à mener relèvent toutes de la logique, aucune n’est capillotractée et l’on comprend d’instinct ce qu’il faut faire. Si l’on est bloqué, il suffit de prendre du recul quelques secondes, penser à ce qu’on ferait dans la vraie vie, et la conduite à tenir apparaît tout de suite. Comme si les concepteurs du jeu avaient réussi le tour de force de recréer un langage universel du secourisme.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;quelques-points-à-améliorer-tout-de-même-&quot;&gt;Quelques points à améliorer tout de même …&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Toutefois certains aspects du jeu gagneraient à être mieux finis.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;problèmes-daffichage&quot;&gt;Problèmes d’affichage&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Ainsi certaines scènes sont parfois un peu incompréhensibles. Par exemple celle avec le camion de prisonniers dans les années 70, où l’on nous propose d’ouvrir un frigo invisible au milieu d’une voie ferrée. C’est un peu déroutant, mais comme le jeu se veut réaliste, à force, on comprend que c’est un problème d’affichage et qu’il faut chercher ailleurs.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;certains-feux-impossibles-à-éteindre&quot;&gt;Certains feux impossibles à éteindre&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Dans un tout autre registre, l’extinction des feux de voitures revêt parfois une difficulté particulière. En effet, sur certains accidents (celui sur la Côte d’Azur vient de suite à l’esprit), on ne sait pas comment éteindre le feu et où il faut viser exactement. Il faut alors recommencer la scène en essayant de viser autre part et au bout d’un moment ça fonctionne, le feu s’arrête, sans qu’on comprenne vraiment pourquoi.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;une-logique-à-géométrie-variable&quot;&gt;Une logique à géométrie variable&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;La logique louée au chapitre précédent se dérobe dans certaines missions. Ainsi on apprend dans les premières missions à défaire la ceinture pour pouvoir libérer les voies aériennes (ex: en Russie), mais ensuite dans la mission en France par exemple, ce n’est plus nécessaire pour certaines victimes, alors qu’il n’y a aucune raison de ne pas le faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem pour le feu dans le compartiment moteur. Pour l’éteindre il semble falloir d’abord utiliser l’extincteur puis couper le contact, alors qu’une note indique qu’il faut couper le contact pour éviter un court-circuit qui causerait ensuite un feu, ce qui est logique. Par conséquent ces exemples font quand même penser que le jeu a été fini à la va-vite.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;traduction-française-à-la-va-vite&quot;&gt;Traduction française à la va-vite&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;À la va-vite aussi la version française, qui ne comporte pas de dialogue, puisque toutes les instructions sont données par écrit à l’écran. En général on a le temps de les lire et on arrive à comprendre ce qu’il faut faire. Mais par moment, c’est un peu du charabia, ou il manque des mots. Ainsi on vous demandera de “vérifier les S” (au lieu de “faire le bilan des victimes”), de “soigner les en priorité” (au lieu de “soigner les &lt;em&gt;victimes les plus atteintes&lt;/em&gt; en priorité”), ou alors on vous explique qu’“une branche est coincée dans le volant de la voiture” (au lieu “d’une branche est coincée dans &lt;em&gt;la roue&lt;/em&gt; de la voiture) en vous montrant une branche dans une roue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/accident-traduction-volant.jpg&quot; alt=&quot;Ex de traduction&quot; title=&quot;Des traductions imprécises&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est pas très grave car on comprend l’idée, mais ça m’a personnellement gêné parfois pour trouver la logique du scenario de l’accident, comme ici à Teramo en Italie (deuxième accident).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/accident-traduction-histoire.jpg&quot; alt=&quot;Ex de traduction&quot; title=&quot;Des traductions imprécises qui gênent la reconstitution du récit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, ces quelques exemples montrent que les traductions ont été réalisées sans donner le contexte au traducteur, et que dans quelques cas (vous en trouverez tout au long du jeu), elles laissent à désirer.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;un-énorme-bug&quot;&gt;Un énorme bug&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Au fil du jeu, un énorme bug est apparu. Pour le voir vous pouvez regarder la vidéo de la mission en Suède. En résumé, comme je n’arrivais pas à trouver l’indice manquant, j’ai commencé à replacer les événements dans l’ordre. Bien mal m’en a pris, car ensuite, j’ai trouvé l’indice, mais plus moyen de le faire apparaître dans la liste des événements. Impossible donc de finir cette mission, sans la recommencer depuis zéro. Par conséquent, ne commencez pas à ranger les indices chronologiquement avant de les avoir tous rassemblés!&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;une-durée-de-vie-limitée&quot;&gt;Une durée de vie limitée&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Pour un enfant de 9 ans, les compteurs de Steam affichent &lt;strong&gt;14h&lt;/strong&gt; de jeu après qu’il a terminé la dernière mission disponible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le prix, ce n’est pas très long.  Mais si l’on considère l’intérêt pédagogique, ces quelques heures suffisent amplement pour faire passer des messages sur les comportements à bannir quand on est au volant, et sur les bons réflexes à adopter en cas d’accident (ex : appeler les secours au 112, baliser la zone, …), surtout auprès des enfants / adolescents.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;-mais-rien-de-rédhibitoire&quot;&gt;… mais rien de rédhibitoire&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Hormis cela, on prend du plaisir, les ambiances sonores et visuelles sont poignantes, si bien qu’on se prend facilement au jeu et qu’on oublie les petits défauts cités précédemment. En plus, on peut y jouer sous Linux sans configurer quoi que ce soit. Les aficionados du pingouin apprécieront!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Accident&lt;/em&gt; est donc un jeu vidéo très réaliste, compatible Linux (donc normalement &lt;em&gt;OS X&lt;/em&gt; aussi). Il est en outre intéressant pour faire prendre conscience aux enfants / adolescents des bons comportements à adopter quand ils seront au volant (ex: pas de SMS en conduisant), ou s’ils sont primo-intervenants sur le lieu d’un accident. Ils pourront ainsi acquérir les automatismes pour sauver des vies dans la réalité. En effet, à force de répétitions, le joueur intègre de manière ludique la chronologie des actions à mener :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;appeler les secours,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;leur communiquer la position de l’accident,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poser le balisage,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;éviter le sur-accident,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;effectuer le bilan de la victime (conscience, respiration, plaies, traumatisme),&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;effectuer les gestes de premier secours.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;La note maximale lui avait été initialement attribuée, mais en refaisant et approfondissant les missions pour enregistrer les vidéos du site, divers soucis sont apparus. Ces derniers font penser que le jeu a été bâclé à certains niveaux. Une étoile s’est donc décrochée!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous souhaitez obtenir de l’aide sur ce jeu, ne manquez pas notre prochain article où l’on vous proposera la solution des différents accidents.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;footnotes&quot; role=&quot;doc-endnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:0&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Le jeu était disponible depuis quelques mois en avant-première. &lt;a href=&quot;#fnref:0&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;On aperçoit un casque de réalité virtuelle que le journaliste qu’on incarne chausse sur sa tête après avoir inséré le DVD de l’accident dans son ordi. &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1bis&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Il n’y a pas de violence mais du sang, des plaies, des personnes blessées ou mortes. &lt;a href=&quot;#fnref:1bis&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1ter&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Notez tout de même que comme indiqué plus haut, le jeu a été utilisé sous Linux (bien qu’il ne fasse pas partie de la &lt;a href=&quot;http://store.steampowered.com/browse/linux/?snr=&quot;&gt;liste officielle des jeux Windows pouvant fonctionner sous Linux&lt;/a&gt;). Par conséquent, il fonctionne par l’intermédiaire d’une couche logicielle d’émulation (&lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Proton_(logiciel)&quot;&gt;Proton&lt;/a&gt;), puisqu’il a été conçu pour fonctionner sous Windows. Donc sous Windows les besoins matériels pourraient être inférieurs. À vous de tester, d’autant plus qu’une version de démo existe pour se faire une bonne idée du jeu. &lt;a href=&quot;#fnref:1ter&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:2&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Quelles que soient les scènes d’accidents sur lesquelles vous allez intervenir, vous devrez répéter les mêmes actions : Appeler les secours / Déterminer votre position / Signaler l’accident pour éviter le sur-accident / Prendre les mesures d’urgence (éteindre le feu, stabiliser un véhicule, …) / Faire le bilan des victimes / Effectuer les gestes de premier secours &lt;a href=&quot;#fnref:2&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>anatole</name></author><category term="jeu vidéo" /><category term="premiers secours" /><category term="accident" /><category term="secourisme" /><summary type="html">Vous vous sentez l’étoffe d’un bon Samaritain ? Alors le jeu vidéo Accident -édité par Duality Games et qui sort sur la plateforme Steam tout juste aujourd’hui- 1 risque de vous plaire et de vous faire passer de bonnes heures devant l’écran (⚠️ mais pas des semaines ⚠️). Le jeu était disponible depuis quelques mois en avant-première. &amp;#8617;</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/accident.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/accident.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Comment savoir quelle distance on a nagé avec un élastique de nage ?</title><link href="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/calcul-distance-nage/" rel="alternate" type="text/html" title="Comment savoir quelle distance on a nagé avec un élastique de nage ?" /><published>2021-09-03T00:00:00+02:00</published><updated>2021-09-03T00:00:00+02:00</updated><id>https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/calcul-distance-nage</id><content type="html" xml:base="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/calcul-distance-nage/">&lt;p&gt;Si vous avez suivi notre précédent tutoriel sur l’utilisation de l’élastique de nage avec la sangle de pieds, vous vous demandez peut-être maintenant comment rester motivé(e) et continuer à enchaîner les “longueurs”.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ahhhhhhhhhh-cest-affreusement-monotone-&quot;&gt;Ahhhhhhhhhh c’est affreusement monotone !&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Car là, à peine 5 minutes d’entraînement et déjà vous désespérez; faire du sur-place est extrêmement monotone. Vous aimeriez au moins savoir quelle distance vous auriez nagée si vous aviez été en bassin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement, la méthode simple que je  vous propose ci-après va vous aider à rester concentré(e), et à savoir quelle distance vous avez nagé pendant votre séance.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Pub --&gt;

&lt;h4 id=&quot;passâge-à-létalonnâge-de-la-nâge&quot;&gt;Passâge à l’étalonnâge de la nâge&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Afin de connaître la distance parcourue en nageant avec l’élastique de natation, il va falloir étalonner vos mouvements. L’objectif de cet étalonnage est de connaître la distance moyenne que vous parcourez sur chaque mouvement &lt;sup id=&quot;fnref:1&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; de bras.
Pour y parvenir, je vous propose deux méthodes simples. Dans ces méthodes, vous aurez seulement besoin de connaître la longueur du bassin.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;détour-via-la-piscine-municipale&quot;&gt;Détour via la piscine municipale&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;La première méthode consiste à vous rendre en piscine municipale et à compter le nombre de mouvements  de bras que vous effectuez par longueur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bien sûr, pour que la mesure soit bonne, il faut éviter, au départ ou au moment où vous repartez dans l’autre sens (culbute) de pousser contre le mur avec les jambes ou d’onduler. En effet, le but est de mesurer la distance parcourue pendant la nage complète (bras et jambes) en rythme établi.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ainsi lorsque vous parcourez 25 m en crawl, si vous comptez 18 mouvements de bras, c’est que 72 (cf \(18\times\frac{100}{25}\)) mouvements vous sont nécessaires pour parcourir 100 m.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;spoiler&quot;&gt;Si vous en avez la possibilité, vous pouvez aussi compter directement le nombre de mouvements sur 100 m, l’étalonnage n’en sera que plus précis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;méthode-spéciale-confinement&quot;&gt;Méthode spéciale confinement&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Un dicton breton dit &lt;em&gt;“qu’on n’est jamais à l’abri d’un énième reconfinement”&lt;/em&gt;. En général cela implique des piscines municipales aux portes closes, c’est pourquoi je vous propose cette deuxième méthode qui vous servira aussi vous n’avez pas accès facilement (ex: aux horaires d’ouverture) à une telle structure. Celle-ci ressemble à la première à ceci près que vous allez la réaliser directement dans votre bassin privé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme avec la première méthode, vous allez compter le nombre de mouvements de bras, mais au lieu de faire une seule longueur d’affilée, vous allez en enchaîner cinq. Et surtout, vous n’allez pas pousser avec les jambes contre le mur lorsque vous repartirez dans l’autre sens!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous comptabilisez 35 mouvements sur 5 longueurs dans une piscine de 10 m de long, vous avez donc en moyenne 7 mouvements par longueur, soit 70 mouvements par 100 m.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;sous-méthode-spéciale-piscine-ronde&quot;&gt;Sous méthode spéciale piscine ronde&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/above-ground-pool.jpg&quot; alt=&quot;Piscine hors-sol cylindrique&quot; title=&quot;Piscine hors-sol cylindrique&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, il sera plus facile de mettre en œuvre cette méthode dans une piscine rectangulaire de 10 m de long que dans une piscine cylindrique de 4 m de diamètre. Mais, si votre piscine est cylindrique vous pourrez tout de même avoir une mesure en appliquant le protocole suivant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous essaierez alors de nager 4 tours en crawl le plus au bord possible, tout en comptant le nombre de mouvements. Vous multiplierez ensuite le nombre obtenu par le coefficient empirique 0,75 &lt;sup id=&quot;fnref:2&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:2&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; pour obtenir le nombre de mouvements que vous auriez effectué sur un trajet plus rectiligne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Par exemple, vous comptez 44 mouvements sur 4 tours de votre piscine de 4 m de diamètre. La distance de chaque tour est d’environ 12 m (\(4\times\pi\) avec \(\pi\approx3\) pour faciliter les calculs).  Cela vous donne donc environ 88 mouvements sur 100 m (cf 4 tours \(\approx48m\approx50m\) donc \(44\times\frac{100}{50}\) mouvements sur 100 m). Vous appliquez ensuite le coefficient de correction empirique et vous obtenez 66 mouvements sur 100 m (cf \(88\times0,75\))&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Évidemment les résultats donnés ici sont approximatifs, car ce n’est pas un cours de mathématiques, mais vous pouvez les effectuer de manière plus précise.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Et voilà, maintenant vous êtes en mesure de vous prévoir des entraînements pros 4 nages top moumoutes dans votre petit bassin privé et de suivre en temps réel votre avancement, comme vous le feriez en piscine municipale. À vous donc les 400 libres, 200 crawl, 200 dos, 50 pap’ 50 brasse x 4, 100 récup ! D’ailleurs, en parlant de “quatre nages”, il vous faudra aussi étalonner chaque nage que vous souhaitez inclure dans votre entraînement (en général, en amateur, on fait un peu plus de mouvements en dos et beaucoup moins de mouvements en brasse et papillon, qu’en crawl).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot; role=&quot;doc-endnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;On parle ici de mouvement lorsqu’un bras effectue un cycle complet et revient dans sa position initiale (lorsqu’il pénètre dans l’eau après son trajet aérien). &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:2&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;On multiplie par ce coefficient car on est obligé de faire plus de mouvements en bassin cylindrique pour corriger la trajectoire et suivre le bord. &lt;a href=&quot;#fnref:2&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>anatole</name></author><category term="sport" /><category term="natation" /><category term="tutoriel" /><category term="ceinture de nage" /><category term="piscine" /><summary type="html">Si vous avez suivi notre précédent tutoriel sur l’utilisation de l’élastique de nage avec la sangle de pieds, vous vous demandez peut-être maintenant comment rester motivé(e) et continuer à enchaîner les “longueurs”.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/static-swim-distance.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/static-swim-distance.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Comment utiliser la sangle de pieds de l’élastique de nage ?</title><link href="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/enfilage-sangle-pieds/" rel="alternate" type="text/html" title="Comment utiliser la sangle de pieds de l’élastique de nage ?" /><published>2021-09-01T00:00:00+02:00</published><updated>2021-09-01T00:00:00+02:00</updated><id>https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/enfilage-sangle-pieds</id><content type="html" xml:base="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/enfilage-sangle-pieds/">&lt;p&gt;Alors vous possédez une piscine chez vous et vous avez envie d’y nager en continu efficacement, sans avoir à percuter la paroi tous les 2 mouvements de brasse / crawl / dos / papillon ? La ceinture de nage est donc faite pour vous.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quand-utiliser-la-sangle-de-pieds-&quot;&gt;Quand utiliser la sangle de pieds ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si pour nager la brasse peinarde la sangle ventrale convient, pour s’entraîner sur les autres nages, la sangle de pieds s’impose vite. En effet, la ceinture ventrale a tendance à tirer le bassin vers le haut et l’arrière ce qui a pour conséquence d’incliner le corps et de faire tomber les jambes. Certains sont gênés par cette position inclinée lorsqu’ils nagent le crawl, la dos ou le papillon. C’est pourquoi pour ces nages là, passer la sangle au niveau des pieds est recommandé.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;comment-bien-mettre-la-sangle-de-pieds-&quot;&gt;Comment bien mettre la sangle de pieds ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Donc maintenant qu’il est clair que vous voulez mettre la sangle au niveau des pieds, reste à savoir comment la mettre : au niveau des chevilles, sur le devant, le milieu, le talon du pied ? Et comment faire pour qu’elle ne se détende pas pendant la nage ? C’est ce que nous allons détailler tout de suite.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Pub --&gt;

&lt;h5 id=&quot;un-mode-demploi-sur-les-étiquettes-&quot;&gt;Un mode d’emploi sur les étiquettes ?&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Des pictogrammes placés sur les sangles de pieds montrent comment les enfiler. Mais ce n’est pas toujours simple de les comprendre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;idée-générale&quot;&gt;Idée générale&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;L’idée générale à avoir en tête est que la partie de la sangle qui est reliée vers le point fixe doit partir de la voûte plantaire. Les fermetures à clips doivent elles être placées vers l’extérieur du pied pour éviter que lors du battement de crawl ou de dos, les lanières s’entrechoquent et se détendent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/static-swim-tie-in-feet.jpg&quot; alt=&quot;Sangle correctement mise en place&quot; title=&quot;Sangle correctement mise en place&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;en-pratique-&quot;&gt;En pratique !&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Une fois qu’on a compris ça, il suffit de :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Déposer les deux cercles en mousse avec les “cordelettes” vers l’avant, et les lanières des clips vers l’intérieur.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/static-swim-step1.jpg&quot; alt=&quot;Mise en place sangle de pieds étape 1&quot; title=&quot;Bien placer les lanières à l'intérieur, entre les 2 cercles&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Si les lanières des clips sont à l’extérieur, elles se détendront pendant la nage à cause des chocs lors des battements ou de l’ondulation. Dans ce cas il faut les intervertir.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/static-swim-step1-dont.jpg&quot; alt=&quot;Mise en place sangle de pieds étape 1&quot; title=&quot;Intervertir les cercles en mousse si les lanières sont à l'extérieur&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ça offre alors deux cercles dans lesquels on va simplement poser nos talons dedans.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/static-swim-step2.jpg&quot; alt=&quot;Mise en place sangle de pieds étape 2&quot; title=&quot;Poser simplement les talons à l'intérieur des cercles&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Et c’est tout! On ferme les clips, on attache la sangle au point fixe et on nage!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/static-swim-step3.jpg&quot; alt=&quot;Mise en place sangle de pieds étape 3&quot; title=&quot;Les clips doivent se trouver à l'extérieur des pieds&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Si lors de cette étape les clips se retrouvent à l’intérieur, c’est que les cercles de mousse ont été intervertis à l’étape 1.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/static-swim-step3-dont.jpg&quot; alt=&quot;Mise en place sangle de pieds étape 3&quot; title=&quot;Intervertir les cercles en mousse si les clips sont à l'intérieur&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En résumé, cette ceinture de nage est très pratique pour nager sans s’arrêter dans une petite piscine privée. Cependant pour nager dans toutes les nages, il vaut mieux utiliser la sangle de pieds qui autorise tous les mouvements et reste bien confortablement attachée quand elle est bien mise ! Et voilà, maintenant, il ne vous reste plus qu’à enchaîner les longueurs (virtuellement) ! Bon entraînement 🏊!&lt;/p&gt;</content><author><name>anatole</name></author><category term="sport" /><category term="natation" /><category term="tutoriel" /><category term="ceinture de nage" /><category term="piscine" /><summary type="html">Alors vous possédez une piscine chez vous et vous avez envie d’y nager en continu efficacement, sans avoir à percuter la paroi tous les 2 mouvements de brasse / crawl / dos / papillon ? La ceinture de nage est donc faite pour vous.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/static-swim-tie-in-feet.jpg" /><media:content medium="image" url="https://ca-ressemble-a-du-fake.github.io/assets/images/static-swim-tie-in-feet.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>